[DoUrden.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DoUrden.JPG "fig:DoUrden.JPG")
**杜垩登家族**（正式家号是**德蒙·纳夏斯巴农**（Daermon
N'a'shezbaernon））是[角色扮演游戏](../Page/角色扮演游戏.md "wikilink")《[龙与地下城](../Page/龙与地下城.md "wikilink")》的[被遗忘的国度设定中虚构的一个](../Page/被遗忘的国度.md "wikilink")[卓尔精灵的](../Page/卓尔精灵.md "wikilink")[家族](../Page/家族.md "wikilink")。由[R·A·萨尔瓦多在他的小说](../Page/R·A·萨尔瓦多.md "wikilink")《[黑暗精灵三部曲](../Page/黑暗精灵三部曲.md "wikilink")》中创造的。最早出现在《黑暗精灵三部曲》的第一部《故土》中。

在《黑暗精灵三部曲》中，杜垩登家族居住在被遗忘的国度地底[幽暗地域的黑暗精灵城市](../Page/幽暗地域.md "wikilink")[魔索布莱城中](../Page/魔索布莱城.md "wikilink")，在魔索布莱城中是排名第十的家族。杜垩登家族中最受玩家欢迎的角色是[崔斯特·杜垩登](../Page/崔斯特·杜垩登.md "wikilink")。

在崔斯特出生时，杜垩登家族消灭了[迪佛家族后排名第九](../Page/迪佛家族.md "wikilink")。此后他们又用了10年的时间打败了排名第六的赫奈特家族。但是由于崔斯特对蜘蛛神后的唾弃，惹怒了[罗丝](../Page/罗丝.md "wikilink")，也使他们失去了宠幸。为了进入执政议会，玛烈丝主母用缚灵秘法将死去的札克纳梵·杜垩登变成缚灵尸追杀崔斯特，但是最后仍然失败。而[班瑞家族趁此机会消灭了杜垩登家族](../Page/班瑞家族.md "wikilink")。

## 家徽

杜垩登家族的家徽是一个蜘蛛形状，八只脚上拿着八种不同的武器，背部有“DN”的缩写，也就是正式家号德蒙·纳夏斯巴农（**D**aermon
**N**'a'shezbaernon）的缩写。

杜垩登家族的家徽上附有一些咒语。例如让家族成员可以绝对控制家畜的咒语。此外，家徽还能够增强卓尔精灵的天赋能力。例如卓尔精灵贵族才能进化出的[浮空术](../Page/浮空术.md "wikilink")，一般一天只能用一两次，而杜垩登家族的家徽则可以让卓尔精灵无限次的使用这个能力。

## 家族成员

### 玛烈丝·杜垩登

**玛烈丝·杜垩登**（Malice
Do'Urden）直到死前一直是杜垩登家族的[主母](../Page/主母.md "wikilink")。她有三个女儿和三个儿子。她是在不到100岁的时候接替她死去的母亲瓦沙主母的职位的。

玛烈丝·杜垩登为了挽回在罗丝处的失宠，用缚灵秘法将死去的札克纳梵·杜垩登变成缚灵尸追杀崔斯特，但是最后还是功亏一篑。而在她为缚灵尸而累的精疲力尽之时，她的女儿布里莎·杜垩登趁机将她杀死，夺去了主母的地位。

{{-}}

### 布里莎·杜垩登

**布里莎·杜垩登**（Briza
Do'Urden）是玛烈丝·杜垩登的的长女。她在卓尔精灵里具有壮硕的身材，而且脾气非常暴躁。她是一名高阶祭司。

在她的母亲玛烈丝·杜垩登为缚灵尸而累的精辟历尽之时，布里莎杀死了母亲，晋升为主母。然而，班瑞家族趁此機會消滅了杜堊登家族。 {{-}}

### 维尔娜·杜垩登

**维尔娜·杜垩登**（Vierna
Do'Urden）是玛烈丝·杜垩登的第二个女儿。與[崔斯特·杜垩登同為札克納梵](../Page/崔斯特·杜垩登.md "wikilink")·杜堊登的子女，也是他的姐姐及童年时的养母。后来成为了一名高阶祭司，成为了蜘蛛教院的教官。

杜堊登家族消滅時的倖存者之一。於[血脈一書中](../Page/血脈.md "wikilink")，率領領狄寧·杜堊登、[賈拉索及部分班瑞家兵](../Page/賈拉索.md "wikilink")，並聯合[恩崔立接近祕銀廳](../Page/恩崔立.md "wikilink")，企圖殺死崔斯特，以重振家族。最後死於崔斯特之手。
{{-}}

### 玛雅·杜垩登

**玛雅·杜垩登**（Maya
Do'Urden）是玛烈丝·杜垩登的第三个女儿。也是一名蜘蛛神后的高级祭司。在布里莎杀死母亲，晋升为主母的同时，她在被班瑞家族的攻击中被杀死。

{{-}}

### 札克纳梵·杜垩登

**札克纳梵·杜垩登**（Zaknafein
Do'Urden）是杜垩登家族的武技长，负责训练家族的战士。也是魔索布莱城最强的战士。他也是[玛烈丝·杜垩登主母的前任侍父](../Page/玛烈丝·杜垩登.md "wikilink")。但札克纳梵的出身只是一个平民。他是[崔斯特·杜垩登的父亲](../Page/崔斯特·杜垩登.md "wikilink")。

在担任杜垩登家族的武技长之前，他曾经担任格斗武塔的教头\[1\]。

在邪恶的黑暗精灵中，札克纳梵是极少数痛恨这个邪恶种族的黑暗精灵。

崔斯特是在札克纳梵一手調教下訓練成了出色的戰士。札克纳梵看到崔斯特在經過長時間的黑暗精靈社會的洗腦后，仍然保持著純潔的心靈，非常高興。同時，他為了崔斯特不被獻祭給蜘蛛神后，而把自己獻祭給蜘蛛神后。

但是多年以后，玛烈丝主母为了杀死叛逆的崔斯特，重新赢得罗丝女神的宠爱，在向罗丝女神请求使用[缚灵秘法后](../Page/缚灵秘法.md "wikilink")，札克纳梵被变成了一个[缚灵尸](../Page/缚灵尸.md "wikilink")。在找到崔斯特后，变成缚灵尸的札克纳梵在灵魂与控制之间挣扎，终于临时摆脱了控制，並跳入酸湖以摧毀缚靈屍。

{{-}}

### 锐森·杜垩登

**锐森·杜垩登**（Rizzen
Do'Urden）是[玛烈丝·杜垩登主母的](../Page/玛烈丝·杜垩登.md "wikilink")[侍父](../Page/侍父.md "wikilink")。原先只是一名士兵。他被札克纳梵变成的[缚灵尸杀死](../Page/缚灵尸.md "wikilink")。
{{-}}

### 纳梵·杜垩登

**纳梵·杜垩登**（Nalfein
Do'Urden）是玛烈丝·杜垩登的长子。在攻打[迪佛家族的战斗中](../Page/迪佛家族.md "wikilink")，被他的弟弟[狄宁·杜垩登使诡计杀死](../Page/狄宁·杜垩登.md "wikilink")。
{{-}}

### 狄宁·杜垩登

**狄宁·杜垩登**（Dinin
Do'Urden）是[崔斯特·杜垩登的兄弟](../Page/崔斯特·杜垩登.md "wikilink")，玛烈丝·杜垩登的次子，一名优秀的战士。是第一个在《[黑暗精灵三部曲](../Page/黑暗精灵三部曲.md "wikilink")》中出场的人物。在攻打[迪佛家族的战斗中](../Page/迪佛家族.md "wikilink")，他为了成为长子，而杀死了他的哥哥[纳梵·杜垩登](../Page/纳梵·杜垩登.md "wikilink")。在几年后，他成为了魔索布莱城格斗武塔的教官。

在班瑞家族攻击杜垩登家族后，他成为了[达耶特佣兵团的一员](../Page/达耶特佣兵团.md "wikilink")。

於維爾那表明欲追捕崔斯特時，表現出不服從的態度，被詛咒變成蛛化精靈。其後死於[布魯諾·戰錘之手](../Page/布魯諾·戰錘.md "wikilink")。

{{-}}

### 崔斯特·杜垩登

**崔斯特·杜垩登**（Drizzt
Do'Urden）是玛烈丝·杜垩登的第三个儿子。父亲是札克纳梵·杜垩登。在《[黑暗精灵三部曲](../Page/黑暗精灵三部曲.md "wikilink")》《[血脈四部曲](../Page/血脈四部曲.md "wikilink")》就是以他为主角的小说。
{{-}}

### 席奈安·杜垩登／席纳菲·赫奈特

**席纳菲·赫奈特**曾经是赫奈特家族的主母。在与杜垩登家族的争斗中，由于[賈拉索率领的](../Page/賈拉索.md "wikilink")[達耶特獨立傭兵團的背叛](../Page/達耶特獨立傭兵團.md "wikilink")，而被打败。她的家族也被魔索布莱城的执政议会所消灭。之后，她成为了杜垩登家族的成员，新的名字是**席奈安·杜垩登**。

为了杀死叛逆的崔斯特，赢得罗丝女神的宠爱，玛烈丝主母在献祭仪式上出其不意的将席奈安杀死。 {{-}}

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:被遗忘的国度](../Category/被遗忘的国度.md "wikilink")

1.  朱学恒译，R·A·萨尔瓦多，《黑暗精灵三部曲》，龙门书局，2002年4月 ISBN 7-80111-992-4